var config = [

/****************************************** 		level 1 ----------- ghanshyam 		******************************************/
{level:"1", theme: "ghanshyam", question: "છપૈયાથી અયોધ્યા જતાં રસ્તામાં ......... નદી આવે છે.", answers: ["સરયૂ", "ગોમતી" ,"ગંગા", "યમુના"], correct: 1},
{level:"1", theme: "ghanshyam", question: "ઘનશ્યામ મહારાજે ઘરનો ત્યાગ ..... સાલમાં કર્યો.", answers: [" સં.૧૮૪૯", "સં. ૧૮૫૭", " સં.૧૮૫૬", "સં. ૧૮૫૮"], correct: 1},
{level:"1", theme: "ghanshyam", question: "સ્વામિનારાયણ ભગવાનના ગુરુનું નામ........હતું.", answers: ["આત્માનંદસ્વામી", " રામાનંદસ્વામી", "રામાનુજાચાર્ય", " સ્વામી રામદાસજી "], correct: 2},
{level:"1", theme: "ghanshyam", question: "સ્વામિનારાયણ ભગવાનની જ્ઞાતિ............બ્રાહ્મણ હતી.", answers: [" ઔદિચ્ય ", "અષ્ટવેદી", " સરવરિયા", "વેદાંતી"], correct: 3},
{level:"1", theme: "ghanshyam", question: "માર્કંડેયમુનિએ ઘનશ્યામ મહારાજનાં .......નામ પાડયા.", answers: ["પાંચ", "છ", "ત્રણ", "બે"], correct: 3},
{level:"1", theme: "ghanshyam", question: "શ્રીસ્વામિનારાયણ ભગવાનનો વેદ ............ હતો.", answers: ["ઋગ્વેદ", "યજુર્વેદ", "અથર્વેદ", " સામવેદ"], correct: 4},
{level:"1", theme: "ghanshyam", question: "ઘનશ્યામ મિત્રો સાથે ....... સરોવરમાં ન્હાવા ગયા.", answers: ["ખાપા", " નારાયણ", "મીન ", "માન"], correct: 2},
{level:"1", theme: "ghanshyam", question: "અયોધ્યામાં ઘનશ્યામ મિત્રો સાથે રોજ ......... નદીએ નહાવા જતા.", answers: ["ગંગા",	" સરયુ",	"કાવેરી",	" યમુના "], correct: 3},
{level:"1", theme: "ghanshyam", question: "શ્રીસ્વામિનારાયણ ભગવાનનો વેદ ............ હતો.", answers: ["ઋગ્વેદ", "યજુર્વેદ", "અથર્વેદ", " સામવેદ"], correct: 4},
{level:"1", theme: "ghanshyam", question: "ઘનશ્યામના મોટાભાઈની પત્નીનું નામ ...........હતું.", answers: ["ગૌરીબાઇ",	" વરિયાળીબાઈ ",	"ચંદનાબાઇ",	" સુવાસિનીબાઈ "], correct: 4},
/****************************************** 		level 2 ----------- ghanshyam 		******************************************/
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "1.સ્વામિનારાયણ ભગવાનનો જન્મ ક્યારે થયો હતો?", answers: ["ચૈત્ર વદ નોમ ૧૮૩૭", "ચૈત્ર સુદ નોમ ૧૮૩૭", "ચૈત્ર વદ નોમ ૧૮૪૭", "ચૈત્ર સુદ નોમ ૧૮૪૭"], correct: 1},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "2.તમારો પુત્ર ક્યારે હથિયાર ધારણ નહીં કરે એવો શ્રાપ ધર્મપિતા અને ભક્તિમાતા ને કોણે આપ્યો હતો?", answers: ["માર્કંડેય મુનિ", "અશ્વસ્થામા", "", "વિશ્વકર્મા","વિશ્વામિત્ર"], correct: 1},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "3. સ્વામિનારાયણ ભગવાન ના માતા પિતા નું નામ શું હતું?", answers: ["દેવજી શર્મા બાલા ", "રામદેવ પ્રેમ વતી", "કૃષ્ણ વર્મા પ્રેમ વતી", "હરિપ્રસાદ પ્રેમ વતી"], correct: 2},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "4.ઘનશ્યામ મહારાજના મોટાભાઇ ભાભી નું નામ શું હતું?", answers: ["ધર્મદેવ ભક્તિ માતા", "ઇચ્છારામ સુવાસિની ભાઈ ", "રામપ્રતાપ ભાઇ સુવાસિની બાઈ", "રામપ્રતાપ ભાઇ વરીયાળી બાઈ"], correct: 3},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "5. ઘનશ્યામ મહારાજ ના નાના ભાઈ ભાભી નું નામ શું હતું?", answers: ["રામપ્રતાપ ભાઇ વરીયાળી બા", "રામપ્રતાપ ભાઇ સુવાસિની બા ", "ઈચ્છા રામજી સુવાસિની બા ", "ઈચ્છા રામજી વરિયાળીબા"], correct: 3},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "6. ઘનશ્યામ મહારાજના બાળપણમાં નામકરણ કોણે કર્યો હતો?", answers: ["મારીચ મુનિ", "માર્કેન્ડેય મુનિ", "મૈત્રય મુની", "રામાનંદ મુની "], correct: 2},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "7. ઘનશ્યામ મહારાજ ને બાળપણમાં પારણું કોણે ભેટમાં આપ્યું હત?", answers: ["વિશ્વકર્મા", "ઈન્દ્રદેવ", "બ્રહ્માજી", "શિવજી"], correct: 1},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "9. સ્વામિનારાયણ ભગવાનની મુખમાં કોને બ્રહ્માંડ દેખાડ્યું હતું? ", answers: ["હરિકૃષ્ણ", "ઘનશ્યામ ", "કૃષ્ણ ", "હરી"], correct: 1},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "10. ઘનશ્યામ મહારાજ વૃત્તી પરીક્ષામાં કોની ઉપર હાથ મૂક્યો હતો?", answers: ["કટાર પર", "પૈસા ઉપર ", "પુસ્તક ઉપર", "લાડુ ઉપર"], correct: 1},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "11. ઘનશ્યામ મહારાજે પારણા માં થી ઉતરી ને ચૂંસણી લઈ લીધી અને પાછા પારણા માં આવી ગયા ત્યારે તેમની ઉંમર  કેટલી હતી?", answers: ["૫ માસ", "૧ વર્ષ ", "૯ માસ ", "૭ માસ"], correct: 1},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "12. ભક્તિ માતા ને તાવ આવ્યો ત્યારે ઘનશ્યામ મહારાજને સ્તનપાન કોણે કરાવ્યું હતું?", answers: ["ચંદન માસી", "સુંદરી મામી ", "શ્રદ્ધા આદિક 12 માતા ", "સુવાસિની ભાભી"], correct: 1},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "13. ઘનશ્યામ મહારાજના મામા મામી નું નામ શું હતું?", answers: ["વશરામ મામા ચંદન મામી ", "વશરામ મામા સુંદરીમામી  ", "મંછારામ મામા ચંદન મામી  ", "મંછારામ મામા સુંદરી મામી"], correct: 1},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "14. કાલી દત્તનો મોક્ષ કર્યો ત્યારે ઘનશ્યામ મહારાજ ની ઉંમર કેટલા વરસ ની હતી?", answers: ["૩ વર્ષ", "૪વર્ષ ", "૭ વર્ષ ", "૫ વર્ષ"], correct: 1},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "15. ઘનશ્યામ મહારાજના મિત્રોના નામ જણાવો.", answers: ["વેણી", "માધવ ", "સુખ નંદન", "ઉપરના બધા"], correct: 1},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "16. રામપ્રતાપ ભાઇ એ ખેતરમાં નીંદવાનું કહ્યું ત્યારે ઘનશ્યામ મહારાજે શેના આવેલા ઉખેડી નાંખ્યા?", answers: ["મકાઈ", "ચીભડી", "મકાઈ અને ચિભડી ", "ભાજી"], correct: 1},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "17. ઘનશ્યામ મહારાજની ખાંપો ક્યાં વાગ્યો હતો?", answers: ["જમણી સાથળ", "જમણી પિંડી  ", "જમણી પાની", "જમણો ઘુટણ"], correct: 1},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "18. ઘનશ્યામ મહારાજે મલ્લ વિદ્યા ક્યાં કરી હતી n નેપાલના મલ્લો નો મદ ઉતાર્યો હતો?", answers: ["નારાયણ ઘાટ", "છપૈયા ", "મીન સરોવર", "રામ ઘાટ"], correct: 1},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "19. ઘનશ્યામ મહારાજે કોની વાડીના કડવા ચીભડા ને મીઠા ચીભડા કર્યા? ", answers: ["મંછારામ મામા ", "વશરામ મામા", "પોતાની વાડીના", "વેણીની વાડીના"], correct: 1},
{level:"2", theme: "ghanshyam", question: "20. અસુરે ધક્કો માર્યો ત્યારે પોતાની સાથે તણાતા અયોધ્યાના કયા બે મિત્રોની ઘનશ્યામ મહારાજે રક્ષા કરી હતી?", answers: ["વેણી અને માધવ", "રઘુનંદન અને સુખ નંદન ", "કેસરી સિંહ અને માન સિંહ ", "ગંગા અને વિષ્ણુ"], correct: 1},
/****************************************** 		level 3 ----------- ghanshyam 		******************************************/
{level:"3", theme: "ghanshyam", question: "What is JavaScript?", answers: ["client-side scripting language", "son of java", "father of python", "language"], correct: 1},
{level:"3", theme: "ghanshyam", question: "What is the purpose of minifying the JavaScript?", answers: ["To streamline the visits", "To save the visits", "Both a and b", "None of the mentioned"], correct: 1},
{level:"3", theme: "ghanshyam", question: "From which did Minification concept originate?", answers: ["JavaScript code efficiency", "JavaScript interpreter", "Both a and b", "None of the mentioned"], correct: 2},
{level:"3", theme: "ghanshyam", question: "What is the purpose of the product Minify?", answers: ["Storing the data", "Streamlining the data", "Proxies the JavaScript file", "All of the mentioned"], correct: 3},
{level:"3", theme: "ghanshyam", question: "What does the Minify set the encoding HTTP header?", answers: ["deflate", "gzip", "Both a and b", "None of the mentioned"], correct: 3},
{level:"3", theme: "ghanshyam", question: "What is in-built in the Minify?", answers: ["Dynamic compression", "Static compression", "Static content", "None of the mentioned"], correct: 2},
{level:"3", theme: "ghanshyam", question: "YUI Compressor is analogous to", answers: ["Minify", "JavaScript", "Both a and b", "None of the mentioned"], correct: 1},
]